學佛新手

一直對佛學有興趣 有心想睇下佛經 但係發現有d古文太難理解 如果新手應該睇乜野先 嗰d關於人生哲理嘅佛曷又應該邊度睇
喺誇世代睇到張繼聰同古明華關於佛嘅對話真係好有興趣 但係無從入手

歡迎入佛學telegram group 討論

蔡志忠《漫畫心經》

有白話的
亦可睇睇南懷瑾對佛學有關的著作

加入個TG吹下佛教水又得，自己隨心由最有興趣出發又得。
古文果啲如果出名都會搵到白話既黎睇。
人生哲理野可以睇下一啲有名佛寺既網頁，內裡多數有入門佛學知識。被人上載左去YouTube 既大師既影片。維基亦可以幫補下基礎，例如專有名詞，簡單歷史背景咁。

祝你遇到佛後人生更圓滿

唔該哂各位

最好唔好睇啲“居士”寫嘅文
好多係邪說而不自知

巴打應該幾有佛學修為
歡迎加入佛學telegram group 交流

法性講場

第1集 無常

第2集 涅槃
第3集 煩惱
第4集 愚癡
第5集 我執
...

初級到冇得再初級, 幾分鐘一條片
But I like it

先學吓基本名相
再由阿含開始
跟住唯識中觀樣樣了解吓
睇吓邊樣啱
夠學十年八載

點可以咁講

想補返句
知多啲佛教史同宗派發展好重要，起碼搞清楚由印度到中國，由原始佛教到現代大概係點

識野